【香港史】原來香港人幫英軍手打清朝?港人開埠初真的愛國反英?

大家好，又係小弟，小弟開咗個Youtube channel ，希望分享吓有趣小知識(心理學, 科學, 歷史, 甚至政治)

今次講吓教科書唔會教的香港歷史, 例如未開埠前有香港人幫英軍補給, 香港人唔係大中華史觀講到咁愛國
如有不足, 麻煩指正

上次講吓新學到的知識有幾快會被遺忘, 又會遺忘幾多, 同埋我地有咩方法去減少遺忘, 將學到的知識由短期記憶轉化成長期記憶

上上次講吓科學界點睇「世界上有無外星人? 如果有, 點解外星人無和我們接觸?」呢個問題

呢集想講吓近年科學點睇「成年後腦袋係咪不再進步, 只會退化?」呢個問題, 從而介紹吓 我地可以點樣增加記憶力

呢集由大腦科學角度講吓靈魂出竅/離體經驗係咩一回事, 科學界有無方法重現靈魂出竅

呢集由大腦科學角度講吓一D因為腦部受傷而成為奇才的人, 從而睇下未來科技有無可能將我地由普通人突然變成奇才

第一集係由大腦科學, 心理學角度講吓愛情行為, 例如點解分手咁痛苦, 點解開始拍拖時會睇唔到對方缺點:

廣州當年英軍打到黎大把人幫
因為班北佬阻住廣州人搵食
係班北佬先咁仆街保守有錢唔識搵

阿群帶路圖

有一個傳說, 就係話香港英文Hong Kong 係源自於蜑家人口音「康港」
話說, 英軍初次登陸香港島時撞失路, 撞到個蜑家女性陳群, 由佢帶路, 行經淺水灣道、香島道、黃竹坑道、香港仔大道、石排灣道及薄扶林道至西營盤「群帶路」。
當時英軍問呢到邊到,阿群就話「康港」,所以就叫香港
當然呢個只係傳說, 但都反映當初香港係住咗一堆肯幫英軍的蜑家人

英軍來了我帶路

係架,
當中好多本身就係水上人, 慣咗同外國人合作
不過廣州都好多人反英, 唔止廣州, 連英國本身唔要香港而想要的舟山都好反抗
但香港的居民基本上唔反抗

而家再嚟我都帶路

所以大中華史觀話咩自古以來, 血濃於水, 其實得啖笑
又話咩壓迫剝削, 暗示到擁抱大中華就無壓迫剝削咁,
英統治係有唔公平, 剝削
但現實係係大中華底下, 歷朝歷代(包括而家)對港人剝削壓迫可能仲大

咁之後可能有條路變咗叫「Intrusion帶路」

推一推

根本自古而來沿海人就好憎中央政府扮撚晒蟹
個個都係為自己地方謀福利
邊個侵犯到佢利益咪開邊個拖

好撚憎呢d懶係神秘既topic
支以為那channel先會用
整撚臭哂youtube

係架
當中好多時係因為海禁政策/ 收緊海禁, 迫到沿海商人, 水上人無路行

屌你正呀

住香港島既都係低賤窮人，和廣州無得比
睇翻George Smith既observation就明

而元朗班古老家族反而受到港督Blake尊重，班新界佬造完反，港督當無事發生過

Sorry , 個標題令你唔開心
不過其實我係學一D英文知識型channel 用問題做標題, 只不過我係用中文
而且我唔同強國D片, 佢地基本上唔答條問題, 個問題只係引人睇
但我每次都有答自己個問題

蜑家人直情俾大清子民殺啲大清父母官都唔會理

憎又點，一個海盜發展到咁上下，朝廷一個招安，爭住去做官

靠海貿發達既，又爭住巴結官員（夠膽唔比錢既，一個知縣都玩死佢），花千金買過官黎威

水上人陸上人都好，只要係中國人，就想做官

係呀,
但之後即使雍正比佢地玩科舉, 都落後太多, 無得同大宗族既書香世代鬥

個海盜之後咪俾林則徐篤背脊遠走馬交

因為有d官係有政治潔癖，遇到呢種無得玩
無記錯張保仔都係被林則徐討厭

即係好似澳門個英文名Macau咁，當時澳門仲未有英文名，話說有一日個葡萄牙長官去到澳門一上到水就求其的個碼頭苦力種問澳門有冇英文名，但係個苦力唔睬佢一直行去啲貨度，咁個長官咪追上前問多個苦力一次，咁個苦力直頭望都唔望佢，個長官咪再好大聲咁用葡萄牙文問個苦力，最終個苦力終於答佢
苦力:”乜𨳊丫！！”
長官:Macau

因為做官少數上流而又穩定機會, 招安只係經濟安全行先, 根本唔係咩愛國之類
好似盧亞貴咁, 接受招安, 轉過頭英軍黎就幫英國人手

你估下

Macau讀起上嚟似「乜鳩」定係「媽閣」？

林則徐本身文官科舉出身, 代表的正正係陸上儒家文人
本身就睇唔起水上人, 覺得佢野蠻
更加睇唔起佢由賊出身, 唔洗考科舉而做官, 所以佢唔係睇張保仔有幾勁
加上清廷本身都應該唔信呢堆投降海盜

根本當佢地賤民

佢明顯講笑啦
群帶傳說有人考究都話應該唔係真

乜鳩呀

八國聯軍嗰陣都有平民加入一齊打清軍㗎

自古每當有 外國 入侵, 都有大把人幫外國人打自己政權

2003年美軍打伊拉克, 伊拉克人幫美軍帶路打 侯賽因
二戰德國入侵蘇聯, 都有俄羅斯人幫德軍打蘇聯

只可以講英治香港

係支那幾千年內最好的境內政權

就算係堆所謂盛世
平民都係賤過狗

如果唔係點解習近平件垃圾

依家要投降

內容幾有趣
但個tone 太似professor pow pow
希望未來巴打會有個人風格

多謝巴打意見
不過我無刻意係講野上學佢, 我都唔知點解巴打你地話我似POW POW
其實我都摸索緊, 我都希望有自己風格

乜撚嘢愛國反英
明明就係愛國反清

葡萄牙個官講英文？

支那境內？
請定義支那

巴打你誤會
香港人被英國統治係被逼, 佢地實際愛國反英呢點唔係我講, 係愛國史觀的歷史書/ 著作所講, 佢地目的其實係想做政治宣傳
例如共產黨拍紀錄片香港滄桑, 香港百年, 仲有書局買到既好大部分都係愛國史觀既著作

我整段片就係想引用其他史料, 去講實際情況唔係咁簡化, 咁簡單
最起碼香港開埠前同開埠初時的香港居民(蜑家同福佬)唔係咁, 佢地無反英, 亦唔愛國(清)

血濃於水

含撚啦有著數就自己友，冇著數就割席

要不是五十年前香港人救濟你們支那人？

你們數十億支那蝗蟲早已餓死了

我講緊愛國反清咪就係話我國係大英祖國囉

就係因為佢講葡萄牙文所以個苦力都唔知佢講乜𨳊

支持
香港好少呢類channel

當年八國聯軍就有個華勇營係廣州募兵組成，全部都係當地華人打柒清朝

啱啱睇完
我諗要收返句支持
大佬你成個style同啲公仔都抄足 General Knowledge
唔好話咁啱
冇可能似到咁

好似睇過有外國youtuber都係有類似既style出片，哩點唔評論，我個人認為片既內容幾好，值得加許，不過我建議樓主可以再練習一下咬字或者抑揚頓挫，因為聽得有啲辛苦，加油

多謝巴打意見先
但我諗你誤會咗,
因為其實似的原因唔係抄, 而係大家用同一款software
個software叫做videoscribe,
videoscribe本身就有一大堆default 的圖比用家用, 例如國旗同公仔
巴打POST的片用的國旗同公仔同我用的都係videoscribe 本身有, 提供比用家

用同一款software應該唔可以叫抄掛, 如果唔係D打機片咪段段都叫抄
巴打可以download 個試用版試用吓, 用完就明我講咩

明白
多謝你解釋
唔叫抄嘅但希望可以多啲自己元素
真係似得好交關
有另一啲channel 都係呢種播片方式但起碼隻公仔畫風字體都唔同
補返句加油俾你